Search.setIndex({"docnames": ["apendices/apendices_intro", "apendices/quest", "apendices/termos", "cr/cr_intro", "cr/lafronde", "cr/livros", "cr/outros", "cr/sap", "episodios/EP1-E1", "episodios/EP10-E5", "episodios/EP13-E5", "episodios/EP14-E6", "episodios/EP16-E6", "episodios/EP17-E6", "episodios/EP18-E7", "episodios/EP2-E2", "episodios/EP20-E8", "episodios/EP24-E9", "episodios/EP5-E4", "episodios/EP7-E4", "episodios/episodes_intro", "imagens", "index", "mapas/mapa1", "mapas/mapa2", "mapas/mapa3", "mapas/mapa4", "mapas/mapa5", "mapas/mapa6", "mapas/mapa7", "mapas/mapa8", "mapas/mapa9", "mapas/mapa_intro", "planos/plano1", "planos/plano2", "planos/planos_intro", "resumo", "roteiros/rot1", "roteiros/rot2", "roteiros/rot3", "roteiros/roteiros_intro", "validacao/doc", "validacao/fem", "validacao/validacao_intro", "zotero"], "filenames": ["apendices/apendices_intro.md", "apendices/quest.md", "apendices/termos.md", "cr/cr_intro.md", "cr/lafronde.md", "cr/livros.md", "cr/outros.md", "cr/sap.md", "episodios/EP1-E1.md", "episodios/EP10-E5.md", "episodios/EP13-E5.md", "episodios/EP14-E6.md", "episodios/EP16-E6.md", "episodios/EP17-E6.md", "episodios/EP18-E7.md", "episodios/EP2-E2.md", "episodios/EP20-E8.md", "episodios/EP24-E9.md", "episodios/EP5-E4.md", "episodios/EP7-E4.md", "episodios/episodes_intro.md", "imagens.md", "index.md", "mapas/mapa1.md", "mapas/mapa2.md", "mapas/mapa3.md", "mapas/mapa4.md", "mapas/mapa5.md", "mapas/mapa6.md", "mapas/mapa7.md", "mapas/mapa8.md", "mapas/mapa9.md", "mapas/mapa_intro.md", "planos/plano1.md", "planos/plano2.md", "planos/planos_intro.md", "resumo.md", "roteiros/rot1.md", "roteiros/rot2.md", "roteiros/rot3.md", "roteiros/roteiros_intro.md", "validacao/doc.md", "validacao/fem.md", "validacao/validacao_intro.md", "zotero.md"], "titles": ["<span class=\"section-number\">10. </span>Ap\u00eandices da tese", "<span class=\"section-number\">10.2. </span>Question\u00e1rio para coleta de dados de perfil da turma e conhecimentos pr\u00e9vios", "<span class=\"section-number\">10.3. </span>Termos", "<span class=\"section-number\">2. </span>Cl\u00e9mence Royer", "<span class=\"section-number\">2.4. </span>Lista de artigos no La Fronde \ud83d\udcf0", "<span class=\"section-number\">2.2. </span>Lista de livros publicados \ud83d\udcda", "<span class=\"section-number\">2.5. </span>Lista com demais publica\u00e7\u00f5es \ud83d\udcd3", "<span class=\"section-number\">2.3. </span>Lista de artigos/comunica\u00e7\u00f5es na SAP \ud83d\udcc4", "<span class=\"section-number\">4.2. </span>EP1-E1", "<span class=\"section-number\">4.6. </span>EP10-E5", "<span class=\"section-number\">4.7. </span>EP13-E5", "<span class=\"section-number\">4.8. </span>EP14-E6", "<span class=\"section-number\">4.9. </span>EP16-E6", "<span class=\"section-number\">4.10. </span>Ep17-E6", "<span class=\"section-number\">4.11. </span>Ep18-E7", "<span class=\"section-number\">4.3. </span>EP2-E2", "<span class=\"section-number\">4.12. </span>EP20-E8", "<span class=\"section-number\">4.13. </span>EP24-E9", "<span class=\"section-number\">4.4. </span>EP5-E4", "<span class=\"section-number\">4.5. </span>EP7-E4", "<span class=\"section-number\">4. </span>Epis\u00f3dios de Ensino", "<span class=\"section-number\">8. </span>Imagens e gr\u00e1ficos da tese", "Apresenta\u00e7\u00e3o", "<span class=\"section-number\">3.2. </span>Mapa da aula I", "<span class=\"section-number\">3.3. </span>Mapa da aula II", "<span class=\"section-number\">3.4. </span>Mapa da aula III", "<span class=\"section-number\">3.5. </span>Mapa da aula IV", "<span class=\"section-number\">3.6. </span>Mapa da aula V", "<span class=\"section-number\">3.7. </span>Mapa da aula VI", "<span class=\"section-number\">3.8. </span>Mapa da aula VII", "<span class=\"section-number\">3.9. </span>Mapa da aula VIII", "<span class=\"section-number\">3.10. </span>Mapa da aula IX", "<span class=\"section-number\">3. </span>Mapas de Atividades", "<span class=\"section-number\">6.2. </span>Plano de aula I: Evolu\u00e7\u00e3o", "<span class=\"section-number\">6.3. </span>Palno de aula II: Darwinismo social em Cl\u00e9mence Royer", "<span class=\"section-number\">6. </span>Planos de Aula - Discentes", "<span class=\"section-number\">1. </span>Resumo e estrutura da tese", "<span class=\"section-number\">5.2. </span>Roteiro para discuss\u00e3o: Darwin, g\u00eanero e ra\u00e7a", "<span class=\"section-number\">5.3. </span>Roteiro para discuss\u00e3o: Cl\u00e9mence Royer, g\u00eanero e ra\u00e7a", "<span class=\"section-number\">5.4. </span>Roteiro para discuss\u00e3o: educa\u00e7\u00e3o antiopressiva", "<span class=\"section-number\">5. </span>Roteiros para discuss\u00e3o", "<span class=\"section-number\">7.2. </span>Instrumento para valida\u00e7\u00e3o por docentes", "<span class=\"section-number\">7.3. </span>Instrumento para valida\u00e7\u00e3o por movimento social feminista", "<span class=\"section-number\">7. </span>Instrumentos de valida\u00e7\u00e3o", "<span class=\"section-number\">9. </span>Biblioteca P\u00fablica de Educa\u00e7\u00e3o Antiopressiva"], "terms": {"question\u00e1rio": [0, 22], "para": [0, 3, 5, 20, 22, 32, 36, 43, 44], "coleta": 0, "de": [0, 2, 3, 36], "dado": [0, 20, 32], "perfil": 0, "turma": [0, 36], "e": [0, 2, 3, 5, 20, 22, 32, 35, 40, 44], "conhecimento": [0, 36], "pr\u00e9vio": 0, "termo": [0, 22], "autoriza\u00e7\u00e3o": [0, 2], "consentimento": [0, 2], "uso": [2, 36], "imagem": 2, "voz": 2, "1": [2, 5, 22, 36], "livr": 2, "esclarecido": 2, "2": [2, 36], "disponibiliza\u00e7\u00e3o": [3, 20, 32, 35], "da": [3, 20, 22, 32, 35], "rela\u00e7\u00e3o": [3, 36], "alguma": [3, 22], "publica\u00e7\u00f5": [3, 22], "do": [3, 20, 22, 32, 35, 36, 44], "que": [3, 20, 22, 32, 36], "foi": 3, "poss\u00edvel": [3, 22], "encontrar": 3, "com": [3, 5, 22, 36, 44], "inten\u00e7\u00e3o": [3, 36], "organizar": [3, 44], "um": [3, 36], "pouco": 3, "o": [3, 20, 22, 32, 36], "materiai": [3, 22], "compilado": [3, 22], "durant": [3, 20, 44], "desenvolvimento": [3, 22, 36], "pesquisa": [3, 20, 21, 22, 32, 44], "facilitar": [3, 44], "organiza\u00e7\u00e3o": 3, "novo": 3, "estudo": [3, 32, 36, 44], "dess": 3, "modo": 3, "\u00e9": [3, 22, 36, 44], "acessar": [3, 22, 44], "listagem": 3, "seu": [3, 44], "principai": [3, 22, 32], "livro": 3, "publicado": 3, "artigo": 3, "comunica\u00e7\u00f5": 3, "boletim": 3, "sociedad": [3, 36], "antropologia": 3, "pari": 3, "sap": 3, "em": [3, 5, 20, 21, 32, 35, 36, 44], "outro": 3, "meio": 3, "como": [3, 22, 35, 36], "por": [3, 5, 22, 35, 36, 43, 44], "exemplo": [3, 22], "jornal": 3, "feminista": [3, 36, 43], "la": [3, 5], "frond": 3, "todo": [3, 32, 36], "link": [3, 5], "acesso": [3, 44], "sempr": 3, "lista": 3, "na": [3, 20, 22, 32, 35, 36, 44], "demai": 3, "analisado": [20, 22], "tese": [20, 22], "sua": [20, 22], "integralidad": [20, 22], "ess": [20, 32, 36], "s\u00e3o": [20, 22, 32], "recort": [20, 32], "nos": [20, 36], "discurso": 20, "realizado": [20, 32], "sala": [20, 32, 36], "aula": [20, 22, 32, 36], "considerando": 20, "relev\u00e2ncia": 20, "ao": [20, 22, 32, 36, 44], "fornecerem": 20, "subs\u00eddio": 20, "an\u00e1lis": [20, 22, 32, 36], "nesta": 20, "momento": [20, 36], "relevant": [20, 32, 36], "foram": [20, 32, 35], "aquel": 20, "identificamo": 20, "aspecto": [20, 32], "important": [20, 32, 36], "validassem": 20, "princ\u00edpio": [20, 36], "design": [20, 21, 36], "iniciai": 20, "apostado": 20, "assim": [20, 36], "obtido": 20, "atrav\u00e9": 20, "transcri\u00e7\u00e3o": 20, "liter": 20, "\u00e1udio": 20, "grava\u00e7\u00f5": 20, "v\u00eddeo": [20, 32], "intera\u00e7\u00f5": 20, "atividad": [20, 22], "grupo": [20, 35, 36], "segundo": 20, "crit\u00e9rio": 20, "responderem": 20, "\u00e0": [20, 36], "aposta": 20, "desta": [20, 36], "nest": [20, 36], "caso": [20, 36], "expectativa": 20, "esperada": 20, "cada": [20, 22, 32], "identificado": 20, "ep": 20, "encontro": [20, 32], "qual": [20, 36], "el": 20, "ocorreu": 20, "A": [20, 44], "numera\u00e7\u00e3o": 20, "correspond": 20, "ordem": 20, "aparecem": 20, "mapa": [20, 22], "ep1": 20, "e1": 20, "ep2": 20, "e2": 20, "ep5": 20, "e4": 20, "ep7": 20, "ep10": 20, "e5": 20, "ep13": 20, "ep14": 20, "e6": 20, "ep16": 20, "ep17": 20, "ep18": 20, "e7": 20, "ep20": 20, "e8": 20, "ep24": 20, "e9": 20, "p\u00e1gina": 22, "constru\u00e7\u00e3o": 22, "autora": 22, "yaci": [5, 22, 44], "maria": 22, "marcond": 22, "faria": [5, 22, 44], "cria\u00e7\u00e3o": 22, "site": 22, "eric": 22, "brasil": [22, 36], "impulsionado": 22, "pelo": [22, 36], "jupyt": 22, "book": [5, 22], "aqui": [5, 22, 44], "est\u00e3o": 22, "algun": 22, "documento": 22, "relativo": [22, 36], "realizada": [22, 35, 44], "programa": 22, "p\u00f3": 22, "gradua\u00e7\u00e3o": 22, "filosofia": 22, "hist\u00f3ria": [22, 36], "ci\u00eancia": [22, 36], "ppgefhc": [22, 44], "universidad": [22, 36, 44], "feder": 22, "bahia": 22, "ufba": [22, 44], "estadu": [22, 36], "feira": [22, 36], "santana": [22, 36], "uef": [22, 36, 44], "orientada": 22, "claudia": [22, 44], "sepulveda": [22, 44], "apresentada": 22, "informa\u00e7\u00f5": 22, "adicionai": 22, "sobr": [22, 36, 44], "listagen": 22, "ilustra\u00e7\u00f5": 22, "dispon\u00edvei": 22, "line": 22, "tamb\u00e9m": [22, 44], "elaborado": [5, 22, 32, 35], "partir": [22, 32, 36], "filmagem": 22, "sd": [22, 36], "guiaram": 22, "sele\u00e7\u00e3o": [22, 32], "epis\u00f3dio": 22, "apresentado": 22, "al\u00e9m": [22, 36], "dest": [22, 36], "disponibilizamo": 22, "doi": [22, 35], "plano": 22, "discent": 22, "final": [22, 35], "implementa\u00e7\u00e3o": [22, 32, 35], "part": [22, 35, 44], "trabalho": [22, 35], "disciplina": [22, 35], "semestr": 22, "fim": 22, "visualizar": 22, "se\u00e7\u00e3o": 22, "ap\u00eandic": 22, "roteiro": 22, "instrumento": 22, "valida\u00e7\u00e3o": [22, 36], "resumo": 22, "estrutura": 22, "discuss\u00e3o": 22, "execut": 22, "commun": 22, "zenodo": 22, "februari": 22, "12": 22, "2020": 22, "http": [5, 22, 44], "org": [22, 44], "10": 22, "5281": 22, "4539666": 22, "registro": 32, "audiovisuai": 32, "anota\u00e7\u00f5": 32, "caderno": 32, "campo": [32, 44], "nove": 32, "sequ\u00eancia": [32, 35, 36], "did\u00e1tica": [32, 35, 36], "estrat\u00e9gico": 32, "apresenta\u00e7\u00e3o": 32, "focalizar": 32, "gerai": 32, "mesmo": 32, "tempo": 32, "auxiliar": 32, "espec\u00edfico": [32, 36], "discursiva": 32, "elemento": 32, "devem": 32, "constituir": 32, "especificando": 32, "quai": 32, "desenvolvida": [32, 44], "tema": [32, 35], "abordado": 32, "a\u00e7\u00f5": [32, 36], "participant": 32, "uma": [32, 36], "\u00faltima": [32, 36], "coluna": 32, "destinada": 32, "coment\u00e1rio": 32, "ou": [5, 32, 36], "situa\u00e7\u00f5": 32, "chamaram": 32, "aten\u00e7\u00e3o": [32, 36], "decorr": 32, "i": [32, 35], "ii": [32, 35], "iii": 32, "iv": 32, "v": [5, 32], "vi": 32, "vii": 32, "viii": 32, "ix": 32, "dua": 35, "proposta": 35, "educacionai": [35, 36], "t\u00e9rmino": 35, "utilizado": 35, "As": 35, "podem": [35, 36], "ser": [35, 36], "visualizada": 35, "integralment": 35, "sem": 35, "corre\u00e7\u00f5": 35, "posterior": 35, "pela": [35, 36], "professora": 35, "regent": 35, "pseud\u00f4nimo": 35, "identifica\u00e7\u00e3o": 35, "autoria": 35, "evolu\u00e7\u00e3o": [35, 36], "palno": 35, "darwinismo": 35, "social": [5, 35, 36, 43], "cl\u00e9menc": [5, 35, 36, 40], "royer": [5, 35, 36, 40], "despeito": 36, "aumento": 36, "d\u00e9cada": 36, "t\u00eam": 36, "foco": [36, 44], "ensino": [36, 44], "biologia": [36, 44], "vai": 36, "abordagem": 36, "cientificista": 36, "conteudista": 36, "ainda": 36, "notamo": 36, "lacuna": 36, "proposi\u00e7\u00e3o": 36, "estrat\u00e9gia": 36, "abarquem": 36, "quest\u00f5": 36, "sociopol\u00edtica": 36, "culturai": 36, "cercam": 36, "impactam": 36, "vi\u00e9": 36, "apol\u00edtico": 36, "acr\u00edtico": 36, "contribui": 36, "perpetua\u00e7\u00e3o": 36, "vis\u00f5": 36, "ultrapassada": 36, "estereotipada": 36, "produ\u00e7\u00e3o": 36, "humano": 36, "sociai": [36, 44], "etc": 36, "refor\u00e7ar": 36, "padr\u00f5": 36, "opressivo": 36, "ness": 36, "sentido": 36, "chamar": 36, "import\u00e2ncia": 36, "forma\u00e7\u00e3o": 36, "docent": [36, 43], "voltada": 36, "prepara\u00e7\u00e3o": 36, "sujeito": 36, "atuem": 36, "forma": 36, "cr\u00edtica": [21, 36], "engajada": 36, "principalment": 36, "se": 36, "levarmo": 36, "conta": 36, "contexto": 36, "sociopol\u00edtico": 36, "vivemo": 36, "\u00faltimo": 36, "ano": [5, 36], "crescent": 36, "onda": 36, "fascista": 36, "experienciamo": 36, "sendo": 36, "amparada": 36, "demanda": 36, "legai": 36, "dizem": 36, "respeito": 36, "promo\u00e7\u00e3o": 36, "educativa": 36, "combat": 36, "opress\u00f5": 36, "especi": 36, "racismo": 36, "sexismo": 36, "fundamentada": 36, "perspectiva": 36, "te\u00f3rica": 36, "pedagogia": [21, 36], "freir": 36, "hookiana": 36, "referenci": 36, "te\u00f3rico": 36, "metodol\u00f3gico": 36, "educacion": 36, "essa": 36, "objetiv": 36, "elaborar": 36, "\u00e2mbito": 36, "biol\u00f3gica": 36, "baseada": 36, "trajet\u00f3ria": 36, "intelectu": 36, "francesa": 36, "implementada": 36, "curso": 36, "licenciatura": 36, "maneira": 36, "mai": 36, "espec\u00edfica": 36, "objetivamo": 36, "investigar": 36, "mulher": 36, "recurso": 36, "articula\u00e7\u00e3o": 36, "entr": [5, 36], "desenvolv": 36, "validar": 36, "promov": 36, "din\u00e2mica": 36, "opress\u00e3o": 36, "g\u00eanero": [36, 40], "ra\u00e7a": [36, 40], "3": 36, "qu\u00eancia": 36, "pare": 36, "movimento": [36, 43], "qualitativa": 36, "iniciamo": 36, "esta": 36, "investiga\u00e7\u00e3o": 36, "buscando": 36, "contemplar": 36, "fase": [21, 36], "preliminar": 36, "pro": 36, "cedemo": 36, "culmin": 36, "elabora\u00e7\u00e3o": 36, "quadro": 36, "conceitu": 36, "baseado": 36, "literatura": 36, "orient": 36, "toda": 36, "seguida": 36, "prosseguimo": 36, "prototipagem": 36, "houv": 36, "interven\u00e7\u00e3o": 36, "processo": 36, "testado": 36, "empiricament": 36, "real": 36, "realiz": 36, "ciclo": 36, "avalia\u00e7\u00e3o": 36, "formativa": 36, "sinaliz": 36, "reelabora\u00e7\u00e3o": 36, "finalidad": 36, "aperfei\u00e7oamento": 36, "resultado": 36, "emp\u00edrico": 36, "apontaram": 36, "investigado": 36, "potencialidad": 36, "quanto": 36, "constatamo": 36, "grand": 36, "potenci": 36, "debat": 36, "relaciona": 36, "implica\u00e7\u00f5": 36, "evolucionismo": 36, "caminho": 36, "pensamento": 36, "cr\u00edtico": 36, "educando": 36, "demonstram": 36, "contribui\u00e7\u00f5": 36, "\u00e1rea": [36, 44], "base": 36, "elaboramo": 36, "materi": 36, "curricular": 36, "educativo": 36, "mce": 36, "produto": 36, "biblioteca": [22, 36], "p\u00fablica": [22, 36], "educa\u00e7\u00e3o": [36, 40], "antiopressiva": [36, 40], "ademai": 36, "esperamo": 36, "contribua": 36, "inspir": 36, "nova": 36, "apresentem": 36, "inova\u00e7\u00f5": 36, "buscam": 36, "articular": 36, "conte\u00fado": 36, "tem\u00e1tica": [36, 44], "socialment": 36, "objetivo": 36, "fomentar": 36, "contextualizada": 36, "problematizadora": 36, "palavra": 36, "chave": 36, "aasdasda": 36, "dhdhdhdhd": 36, "darwin": [5, 40], "1862": 5, "1901": 5, "font": 5, "t\u00edtulo": 5, "th\u00e9ori": 5, "l": 5, "imp\u00f4t": 5, "dime": 5, "gallica": 5, "bnf": 5, "fr": 5, "ark": 5, "12148": 5, "bpt6k24517f": 5, "f3": 5, "item": 5, "origin": 5, "esp\u00e8c": 5, "loi": 5, "du": 5, "progr\u00e8": 5, "chez": 5, "le": 5, "\u00eatre": 5, "organis\u00e9": 5, "par": 5, "charl": 5, "1\u00aa": 5, "tradu\u00e7\u00e3o": 5, "googl": 5, "br": [5, 44], "id": 5, "tziuaaaaqaaj": 5, "printsec": 5, "frontcov": 5, "sourc": 5, "gbs_ge_summary_r": 5, "cad": 5, "0": 5, "onepag": 5, "q": 5, "f": 5, "fals": 5, "1864": 5, "jumeaux": 5, "d": 5, "hella": 5, "www": [5, 44], "edit": [5, 44], "les_jumeaux_d_hella": 5, "t6jgaaaacaaj": 5, "hl": 5, "en": 5, "gbpv": 5, "dq": 5, "inauthor": 5, "1866": 5, "sel\u00e9ction": 5, "naturel": 5, "transform": 5, "2\u00aa": 5, "4quaaaaaqaaj": 5, "1870": 5, "homm": 5, "et": 5, "soci\u00e9t\u00e9": 5, "bpt6k2139321": 5, "r": 5, "langen": 5, "3\u00aa": 5, "_sxhaaaaiaaj": 5, "1877": 5, "deux": 5, "hypoth\u00e8s": 5, "sur": 5, "h\u00e9r\u00e9dit\u00e9": 5, "bpt6k1080461": 5, "texteimag": 5, "1881": 5, "bien": 5, "moral": 5, "\u00e9thiqu": 5, "t\u00e9l\u00e9ologi": 5, "bpt6k114301t": 5, "1900": 5, "constitut": 5, "mond": 5, "dynamiqu": 5, "atom": 5, "nouveaux": 5, "princip": 5, "philosophi": 5, "bpt6k1143026": 5, "histoir": 5, "ciel": 5, "bpt6k75229w": 5, "imag": 5, "baixar": 5, "vers\u00e3o": 5, "csv": 5, "cliqu": [5, 44], "1830": 3, "1902": 3, "fluxograma": 21, "imagen": 22, "gr\u00e1fico": 22, "centro": 44, "coimbra": 44, "pt": 44, "sob": 44, "supervis\u00e3o": 44, "rita": 44, "financiamento": 44, "cape": 44, "print": 44, "001": 44, "2021": 44, "realiza\u00e7\u00e3o": 44, "est\u00e1gio": 44, "sandu\u00edch": 44, "doutoramento": 44, "orienta\u00e7\u00e3o": 44, "objetiva": 44, "caracterizar": 44, "disponibilizar": 44, "p\u00fablico": 44, "refer\u00eancia": 44, "apesar": 44, "enfoqu": 44, "h\u00e1": 44, "diversa": 44, "est\u00e1": 44, "organizada": 44, "pasta": 44, "etiqueta": 44, "logo": 44, "m": 44, "zotero": 44, "2022": 44, "dispon\u00edvel": 44, "group": 44, "4767762": 44, "biblioteca_pblica_de_educao_antiopressiva": 44, "data": 44}, "objects": {}, "objtypes": {}, "objnames": {}, "titleterms": {"ap\u00eandic": 0, "da": [0, 1, 21, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 36, 44], "tese": [0, 21, 36], "question\u00e1rio": 1, "para": [1, 37, 38, 39, 40, 41, 42], "coleta": 1, "de": [1, 4, 5, 7, 20, 22, 32, 33, 34, 35, 43, 44], "dado": 1, "perfil": 1, "turma": 1, "e": [1, 21, 36, 37, 38], "conhecimento": 1, "pr\u00e9vio": 1, "termo": 2, "cl\u00e9menc": [3, 22, 34, 38], "royer": [3, 22, 34, 38], "iten": [0, 3, 20, 32, 35, 40, 43], "dispon\u00edvei": [0, 3, 20, 32, 35, 40, 43], "lista": [4, 5, 6, 7], "artigo": [4, 7], "la": 4, "frond": 4, "livro": 5, "publicado": 5, "com": 6, "demai": 6, "publica\u00e7\u00f5": 6, "comunica\u00e7\u00f5": 7, "na": 7, "sap": 7, "ep1": 8, "e1": 8, "ep10": 9, "e5": [9, 10], "ep13": 10, "ep14": 11, "e6": [11, 12, 13], "ep16": 12, "ep17": 13, "ep18": 14, "e7": 14, "ep2": 15, "e2": 15, "ep20": 16, "e8": 16, "ep24": 17, "e9": 17, "ep5": 18, "e4": [18, 19], "ep7": 19, "epis\u00f3dio": 20, "ensino": [20, 22], "apresenta\u00e7\u00e3o": 22, "aten\u00e7\u00e3o": 22, "educa\u00e7\u00e3o": [22, 39, 44], "antiopressiva": [22, 39, 44], "evolu\u00e7\u00e3o": [22, 33], "uma": 22, "sequ\u00eancia": 22, "did\u00e1tica": 22, "baseada": 22, "em": [22, 34], "mapa": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32], "aula": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 33, 34, 35], "i": [23, 33], "ii": [24, 34], "iii": 25, "iv": 26, "v": 27, "vi": 28, "vii": 29, "viii": 30, "ix": 31, "atividad": 32, "plano": [33, 35], "palno": 34, "darwinismo": 34, "social": [34, 42], "discent": 35, "resumo": 36, "estrutura": 36, "A": 36, "pesquisa": 36, "roteiro": [37, 38, 39, 40], "discuss\u00e3o": [37, 38, 39, 40], "darwin": 37, "g\u00eanero": [37, 38], "ra\u00e7a": [37, 38], "instrumento": [41, 42, 43], "valida\u00e7\u00e3o": [41, 42, 43], "por": [41, 42], "docent": 41, "movimento": 42, "feminista": 42, "imagen": 21, "gr\u00e1fico": 21, "biblioteca": 44, "p\u00fablica": 44, "como": 44, "citar": 44, "o": 44, "uso": 44}, "envversion": {"sphinx.domains.c": 3, "sphinx.domains.changeset": 1, "sphinx.domains.citation": 1, "sphinx.domains.cpp": 9, "sphinx.domains.index": 1, "sphinx.domains.javascript": 3, "sphinx.domains.math": 2, "sphinx.domains.python": 4, "sphinx.domains.rst": 2, "sphinx.domains.std": 2, "sphinx.ext.intersphinx": 1, "sphinx": 58}, "alltitles": {"Ap\u00eandices da tese": [[0, "apendices-da-tese"]], "\ud83d\uddc3\ufe0f Itens dispon\u00edveis:": [[0, "itens-disponiveis"], [3, "itens-disponiveis"], [20, "itens-disponiveis"], [32, "itens-disponiveis"], [35, "itens-disponiveis"], [40, "itens-disponiveis"], [43, "itens-disponiveis"]], "Question\u00e1rio para coleta de dados de perfil da turma e conhecimentos pr\u00e9vios": [[1, "questionario-para-coleta-de-dados-de-perfil-da-turma-e-conhecimentos-previos"]], "Termos": [[2, "termos"]], "Cl\u00e9mence Royer": [[3, "clemence-royer"]], "Lista de artigos no La Fronde \ud83d\udcf0": [[4, "lista-de-artigos-no-la-fronde"]], "Lista de livros publicados \ud83d\udcda": [[5, "lista-de-livros-publicados"]], "Lista com demais publica\u00e7\u00f5es \ud83d\udcd3": [[6, "lista-com-demais-publicacoes"]], "Lista de artigos/comunica\u00e7\u00f5es na SAP \ud83d\udcc4": [[7, "lista-de-artigos-comunicacoes-na-sap"]], "EP1-E1": [[8, "ep1-e1"]], "EP10-E5": [[9, "ep10-e5"]], "EP13-E5": [[10, "ep13-e5"]], "EP14-E6": [[11, "ep14-e6"]], "EP16-E6": [[12, "ep16-e6"]], "Ep17-E6": [[13, "ep17-e6"]], "Ep18-E7": [[14, "ep18-e7"]], "EP2-E2": [[15, "ep2-e2"]], "EP20-E8": [[16, "ep20-e8"]], "EP24-E9": [[17, "ep24-e9"]], "EP5-E4": [[18, "ep5-e4"]], "EP7-E4": [[19, "ep7-e4"]], "Epis\u00f3dios de Ensino": [[20, "episodios-de-ensino"]], "Imagens e gr\u00e1ficos da tese": [[21, "imagens-e-graficos-da-tese"]], "Imagens": [[21, "imagens"]], "Gr\u00e1ficos": [[21, "graficos"]], "Apresenta\u00e7\u00e3o": [[22, "apresentacao"]], "Aten\u00e7\u00e3o": [[22, null]], "Educa\u00e7\u00e3o antiopressiva no ensino de evolu\u00e7\u00e3o: uma sequ\u00eancia did\u00e1tica baseada em Cl\u00e9mence Royer": [[22, "educacao-antiopressiva-no-ensino-de-evolucao-uma-sequencia-didatica-baseada-em-clemence-royer"]], "Mapa da aula I": [[23, "mapa-da-aula-i"]], "Mapa da aula II": [[24, "mapa-da-aula-ii"]], "Mapa da aula III": [[25, "mapa-da-aula-iii"]], "Mapa da aula IV": [[26, "mapa-da-aula-iv"]], "Mapa da aula V": [[27, "mapa-da-aula-v"]], "Mapa da aula VI": [[28, "mapa-da-aula-vi"]], "Mapa da aula VII": [[29, "mapa-da-aula-vii"]], "Mapa da aula VIII": [[30, "mapa-da-aula-viii"]], "Mapa da aula IX": [[31, "mapa-da-aula-ix"]], "Mapas de Atividades": [[32, "mapas-de-atividades"]], "Plano de aula I: Evolu\u00e7\u00e3o": [[33, "plano-de-aula-i-evolucao"]], "Palno de aula II: Darwinismo social em Cl\u00e9mence Royer": [[34, "palno-de-aula-ii-darwinismo-social-em-clemence-royer"]], "Planos de Aula - Discentes": [[35, "planos-de-aula-discentes"]], "Resumo e estrutura da tese": [[36, "resumo-e-estrutura-da-tese"]], "Resumo": [[36, "resumo"]], "A pesquisa": [[36, "a-pesquisa"]], "Estrutura": [[36, "estrutura"]], "Roteiro para discuss\u00e3o: Darwin, g\u00eanero e ra\u00e7a": [[37, "roteiro-para-discussao-darwin-genero-e-raca"]], "Roteiro para discuss\u00e3o: Cl\u00e9mence Royer, g\u00eanero e ra\u00e7a": [[38, "roteiro-para-discussao-clemence-royer-genero-e-raca"]], "Roteiro para discuss\u00e3o: educa\u00e7\u00e3o antiopressiva": [[39, "roteiro-para-discussao-educacao-antiopressiva"]], "Roteiros para discuss\u00e3o": [[40, "roteiros-para-discussao"]], "Instrumento para valida\u00e7\u00e3o por docentes": [[41, "instrumento-para-validacao-por-docentes"]], "Instrumento para valida\u00e7\u00e3o por movimento social feminista": [[42, "instrumento-para-validacao-por-movimento-social-feminista"]], "Instrumentos de valida\u00e7\u00e3o": [[43, "instrumentos-de-validacao"]], "Biblioteca P\u00fablica de Educa\u00e7\u00e3o Antiopressiva": [[44, "biblioteca-publica-de-educacao-antiopressiva"]], "Como citar o uso da biblioteca": [[44, "como-citar-o-uso-da-biblioteca"]]}, "indexentries": {}})